# traditional Chinese Translation for icewmcp-icesound
# Copyright (C) 2003 Free Software Foundation Inc.
# Chao-Hsiung Liao <pesder.liao@msa.hinet.net>, 2003.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Ice Sound Manager 2.4\n"
"POT-Creation-Date: Thu Feb 20 20:48:11 2003\n"
"PO-Revision-Date: 2003-06-19 17:02+0800\n"
"Last-Translator: Chao-Hsiung Liao <pesder.liao@msa.hinet.net>\n"
"Language-Team: Chinese (traditional) <zh-l10n@linux.org.tw>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=Big5\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.4\n"

#: icesound.py:32 
msgid "What's this?"
msgstr "這是什麼？"

#: icesound.py:33 
msgid "Click for help"
msgstr "按這裡取得說明"

#: icesound.py:95 
msgid "Close All"
msgstr "全部關閉"

#: icesound.py:95 
msgid "Dialog Closed"
msgstr "對話盒已關閉"

#: icesound.py:95 
msgid "Dialog Opened"
msgstr "對話盒已開啟"

#: icesound.py:95 
msgid "IceWM Restart"
msgstr "重新啟動 IceWM"

#: icesound.py:95 
msgid "IceWM Shutdown"
msgstr "關閉 IceWM"

#: icesound.py:95 
msgid "IceWM Startup"
msgstr "啟動 IceWM "

#: icesound.py:95 
msgid "Launch Application"
msgstr "開啟應用程式"

#: icesound.py:95 
msgid "Start Menu Clicked"
msgstr "已按下開始選單"

#: icesound.py:95 
msgid "Window Closed"
msgstr "視窗已關閉"

#: icesound.py:95 
msgid "Window Hidden"
msgstr "視窗已隱藏"

#: icesound.py:95 
msgid "Window Lowered"
msgstr "視窗已降低"

#: icesound.py:95 
msgid "Window Maximized"
msgstr "視窗已最大化"

#: icesound.py:95 
msgid "Window Minimized"
msgstr "視窗已最小化"

#: icesound.py:95 
msgid "Window Moved"
msgstr "視窗已移動"

#: icesound.py:95 
msgid "Window Opened"
msgstr "視窗已開啟"

#: icesound.py:95 
msgid "Window Restored"
msgstr "視窗已回復"

#: icesound.py:95 
msgid "Window Rolled Up"
msgstr "視窗已收起"

#: icesound.py:95 
msgid "Window Sized"
msgstr "視窗已改變大小"

#: icesound.py:95 
msgid "Work Space Changed"
msgstr "工作區已改變"

#: icesound.py:98  icesound.py:220 icesound.py:251 icesound.py:1158
#: icesound.py:1233 icesound.py:1246 icesound.py:1274 icesound.py:1281
#: icesound.py:1310 icesound.py:1389 icesound.py:1450
msgid "[NONE]"
msgstr "[無]"

#: icesound.py:162  icesound.py:165 icesound.py:205 icesound.py:209
#: icesound.py:392 icesound.py:708 icesound.py:712 icesound.py:1729
msgid "Ice Sound Manager"
msgstr "Ice 聲音伺服器"

#: icesound.py:177 
msgid "/_File"
msgstr "/檔案(_F)"

#: icesound.py:178 
msgid "/_File/_Load Sound Theme..."
msgstr "/檔案(_F)/載入聲音主題(_L)..."

#: icesound.py:179 
msgid "/_File/_Save Sound Theme..."
msgstr "/檔案(_F)/儲存聲音主題(_S)..."

#: icesound.py:180 
msgid "/_File/sep1"
msgstr "/檔案(_F)/sep1"

#: icesound.py:181 
msgid "/_File/_Quit"
msgstr "/檔案(_F)/離開(_Q)"

#: icesound.py:182 
msgid "/_IceSound Server"
msgstr "/_IceSound 伺服器"

#: icesound.py:183 
msgid "/_IceSound Server/_Wav Storage Directory"
msgstr "/_IceSound 伺服器/_Wav 儲存目錄"

#: icesound.py:184 
msgid "/_IceSound Server/_Audio Interface"
msgstr "/_IceSound 伺服器/音效介面(_A)"

#: icesound.py:185 
msgid "/_IceSound Server/IceSound _Executable"
msgstr "/_IceSound 伺服器/IceSound 可執行檔(_E)"

#: icesound.py:186 
msgid "/_IceSound Server/sep2"
msgstr "/_IceSound 伺服器/sep2"

#: icesound.py:187 
msgid "/_IceSound Server/_Stop Sound Server"
msgstr "/_IceSound 伺服器/停止聲音伺服器(_S)"

#: icesound.py:188 
msgid "/_IceSound Server/sep3"
msgstr "/_IceSound 伺服器/sep3"

#: icesound.py:189 
msgid "/_IceSound Server/(_Re)Start Sound Server"
msgstr "/_IceSound 伺服器/(重新)啟動聲音伺服器(_R)"

#: icesound.py:190 
msgid "/_Options"
msgstr "/選項(_O)"

#: icesound.py:191 
msgid "/_Options/_Preferences..."
msgstr "/選項(_O)/偏好設定(_P)..."

#: icesound.py:192 
msgid "/_Options/Run _Setup"
msgstr "/選項(_O)/執行設定(_S)"

#: icesound.py:193 
msgid "/_Help"
msgstr "/說明(_H)"

#: icesound.py:194 
msgid "/_Help/_About..."
msgstr "/說明(_H)/關於(_A)..."

#: icesound.py:195 
msgid "/_Help/Ice Sound _Manager Help"
msgstr "/說明(_H)/Ice 聲音管理程式說明(_M)"

#: icesound.py:196 
msgid "/_Help/IceSound _Server Help"
msgstr "/說明(_H)/IceSound 伺服器說明(_S)"

#: icesound.py:197 
msgid "/_Help/_Sample Server Script"
msgstr "/說明(_H)/伺服器命令稿範例(_S)"

#: icesound.py:198 
msgid "/_Help/_Bug Reports and Comments"
msgstr "/說明(_H)/錯誤報告與意見(_B)"

#: icesound.py:214 
msgid "Sound Theme"
msgstr "聲音主題"

#: icesound.py:222 
msgid "The current sound theme, if any"
msgstr "目前的聲音主題，如果有的話"

#: icesound.py:225 
msgid "Reload"
msgstr "重新載入"

#: icesound.py:231 
msgid "Switch to the selected theme"
msgstr "切換至選擇的主題"

#: icesound.py:232 
msgid "Save..."
msgstr "儲存..."

#: icesound.py:233 
msgid "Click to SAVE this theme."
msgstr "按這裡儲存這個主題"

#: icesound.py:237 
msgid "Load..."
msgstr "載入..."

#: icesound.py:238 
msgid "Click to LOAD a new theme."
msgstr "按這裡載入新的主題。"

#: icesound.py:253 
msgid "Click 'Change' to change this sound"
msgstr "按“改變”來改變這個聲音"

#: icesound.py:265 
msgid "Sound Event"
msgstr "聲音事件"

#: icesound.py:283 
msgid "Change..."
msgstr "改變..."

#: icesound.py:285 
msgid "Select a sound for this event"
msgstr "選擇用於此事件的聲音"

#: icesound.py:288 
msgid "Selected Sound"
msgstr "選擇的聲音"

#: icesound.py:296 
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: icesound.py:298 
msgid "Stop playing this sound"
msgstr "停止播放這個聲音"

#: icesound.py:301 
msgid "Play"
msgstr "播放"

#: icesound.py:303 
msgid "Play this sound with your chosen wav player"
msgstr "以您選擇的聲音播放器來播放這個聲音"

#: icesound.py:306 
msgid "No Sound"
msgstr "沒有聲音"

#: icesound.py:308 
msgid "Set the sound for this event to NO sound"
msgstr "將這個事件的聲音設為沒有聲音"

#: icesound.py:311 
msgid "Enabled"
msgstr "已啟用"

#: icesound.py:314 
msgid "Enable/Disable the sound for the selected event"
msgstr "啟用/停用所選事件的聲音"

#: icesound.py:317 
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: icesound.py:319 
msgid "Edit this sound with your chosen sound editor"
msgstr "以您選擇的聲音編輯器來編輯這個聲音"

#: icesound.py:336 
msgid "Suggested Sound Server Command Line:"
msgstr "建議的聲音伺服器命令列:"

#: icesound.py:351 
msgid "Help on the Sound Server Command Line"
msgstr "聲音伺服器命令列的說明"

#: icesound.py:357 
msgid "(Re)start IceSound Server"
msgstr "(重新)啟動 IceSound 伺服器"

#: icesound.py:359 
msgid "(Re)start  the IceSound Server to enable IceWM sound events"
msgstr "(重新)啟動 IceSound 伺服器來啟用 IceWM 聲音事件"

#: icesound.py:362 
msgid "Stop IceSound Server"
msgstr "停止 IceSound 伺服器"

#: icesound.py:364 
msgid "Stopping the IceSound server will disable IceWM sound events"
msgstr "停止 IceSound 伺服器會停用 IceWM 聲音事件"

#: icesound.py:368 
msgid "Apply Sound Theme"
msgstr "套用聲音主題"

#: icesound.py:370 
msgid "Apply this sound theme and start using this set of sounds now."
msgstr "套用這個聲音主題並從現在開始使用這一組聲音。"

#: icesound.py:449  icesound.py:453 icesound.py:457
msgid "Ice Sound Manager Options"
msgstr "Ice 聲音管理程式選項"

#: icesound.py:468 
msgid "Wav Player Command Line"
msgstr "聲音播放器命令列"

#: icesound.py:472 
msgid "Wav Editor Command Line"
msgstr "聲音編輯器命令列"

#: icesound.py:492  icesound.py:494
msgid "Automatically start IceSound server when Ice Sound Manager starts"
msgstr "當 Ice 聲音管理程式啟動時自動啟動 IceSound 伺服器"

#: icesound.py:497  icesound.py:498
msgid "Copy files instead of linking them"
msgstr "複製檔案而非連結它們"

#: icesound.py:501  icesound.py:503
msgid "Launch the IceSound Server in a terminal window"
msgstr "在終端機視窗中啟動 IceSound 伺服器"

#: icesound.py:527  icesound.py:916 icesound.py:1000
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: icesound.py:529 
msgid "Cancel without saving changes"
msgstr "取消並且不儲存變更"

#: icesound.py:535 
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: icesound.py:537  icesound.py:1571
msgid "Save changes and close this window"
msgstr "儲存變更並關閉這個視窗"

#: icesound.py:582 
msgid ""
"WARNING: '%f' needed in Wav Player Command Line for Ice Sound Manager to "
"play them."
msgstr "警告：在聲音播放器命令列中需要“%f”才能讓 Ice 聲音管理程式播放它們。"

#: icesound.py:584 
msgid ""
"WARNING: '%f' needed in Wav Editor Command Line for Ice Sound Manager to "
"edit them."
msgstr "警告：在聲音編輯器命令列中需要“%f”才能讓 Ice 聲音管理程式播放它們。"

#: icesound.py:594  icesound.py:600
msgid "Ice Sound Manager Help"
msgstr "Ice 聲音管理程式說明"

#: icesound.py:614 
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: icesound.py:616 
msgid "Close this help window"
msgstr "關閉這個說明視窗"

#: icesound.py:653 
msgid ""
"This section of Ice Sound Manager deals with your IceSound Server itself.\n"
"\n"
"SUGGESTED SOUND SERVER COMMAND LINE:\n"
"This field shows you the auto-generated command line that is being used to "
"launch your IceSound Server.  It is provided so YOU can see exactly what is "
"being launched on your system and how, and may be useful for "
"troubleshooting.  You can copy and paste the text in this field into a "
"terminal window to aid in any troubleshooting you must do.  This field "
"contains the EXACT same command that is executed when you click '(Re)Start "
"IceSound Server' and is the command that will be executed if you have "
"enabled automatic starting of your IceSound Server when Ice Sound Manager "
"starts. NOTE: Editing the text in this field doeshas NOT effect command Ice "
"Sound Manager launches to start your server. Anything you type here is "
"ignored by Ice Sound Manager.  The 'Suggested Sound Server Command Line' is "
"provided for informational purposes only.  You may also find this field "
"useful for pasting into scripts, etc.\n"
"\n"
"(RE)START ICESOUND SERVER:\n"
"This will execute the UNEDITED version of the command line that appears in "
"'Suggested Sound Server Command Line'  to start/restart your IceSound "
"Server.  Your IceWM sound events will NOT be enabled until the sound server "
"has been started.  It is a good idea to restart the server whenever you have "
"changed your sound theme, though Ice Sound Manager attempts to do this for "
"you.\n"
"\n"
"STOP ICESOUND SERVER:\n"
"Very simply, this feature stops your IceSound Server, disabling all future "
"sound events in IceWM.  NOTE:  Ice Sound Manager does not shutdown your "
"sound server automatically when you exit Ice Sound Manager (it is assumed "
"you want to keep your sound events enabled).  If you quit Ice Sound Manager, "
"your IceSound Server will continue running, until you either click 'Stop "
"IceSound Server' or issue a 'kill' command to your IceSound Server process. "
"However, on most systems, the IceSound Server will shutdown automatically if "
"you quit/restart your X Server."
msgstr ""
"Ice 聲音管理程式的這一部分談到您的 IceSound 伺服器本身。\n"
"\n"
"建議的聲音伺服器命令列：\n"
"這個欄位顯示的是自動產生用以啟動您的 IceSound 伺服器的命令列。提供它是為了讓"
"您能精確的看到您的系統中執行了什麼？是如何執行的？這對解決問題可能有所幫助。"
"您可以複製此欄位中的文字並貼到終端機視窗中以協助您解決問題。這個欄位包含的指"
"令與您按下“(重新)啟動 IceSound 伺服器” 時所執行的指令完全一樣 ，同時也是您"
"啟用[當 Ice 聲音管理程式啟動時自動啟動 IceSound 伺服器]時所執行的指令。注意："
"編輯此欄位中的文字對 Ice 聲音管理程式啟動您的伺服器沒有任何影響。您在這裡輸入"
"任何東西都會被 Ice 聲音管理程式忽略。“建議的聲音伺服器命令列”只提供做資訊的"
"用途。您也可能發現這個欄位在製作命令稿等情況有所幫助。\n"
"\n"
"(重新)啟動 ICESOUND 伺服器：\n"
"這會執行出現在“建議的聲音伺服器命令列”中不可編輯版的命令列來啟動/重新啟動您"
"的 IceSound 伺服器。在聲音伺服器啟動之前，您的 IceWM 聲音事件也不會啟用。最好"
"能在每次改變您的聲音主題後重新啟動此伺服器，雖然 Ice 聲音管理程式會試著為您做"
"這件事。\n"
"\n"
"停止 ICESOUND 伺服器：\n"
"非常簡單，這個功能會停止您的 IceSound 伺服器，同時停用之後的所有 IceWM 聲音事"
"件。注意：當您離開 Ice 聲音管理程式時它並不會關閉您的聲音伺服器(它假定您希望"
"保持啟用您的聲音事件)。如果您離開 Ice 聲音管理程式，您的 IceSound 伺服器會繼"
"續執行，直到您按下“停止 IceSound 伺服器”或對您的 IceSound 伺服器程序使"
"用“kill”命令。然而，在大部分系統中，IceSound 伺服器會在您離開/重新啟動 X伺"
"服器時自動關閉。"

#: icesound.py:656 
msgid ""
"If CHECKED, your Ice Sound Server will be started in a terminal window.  The "
"terminal application to be used is determined by the value of your $TERM "
"environment variable (generally, xterm, gnome-terminal, kterm, or eterm).  "
"You can determine the terminal application used to launch your Ice Sound "
"Server, by setting the environment variable $TERM.  Type 'echo $TERM' to see "
"what your default terminal application is.  NOTE: Your default terminal "
"application in $TERM must accept the -e command line option and must "
"understand it in a way similiar to xterm  for this option to work.  The only "
"exception to this rule is gnome-terminal."
msgstr ""
"如果核取此項，您的 Ice 聲音伺服器會在終端機視窗中啟動。要使用的終端機應用程式"
"是由您的 $TERM 環境變數的數值來決定的(通常是 xterm, gnome-terminal, kterm, "
"或 eterm)。您可以設定環境變數 $TERM 來決定用來啟動 Ice 聲音伺服器的終端機應用"
"程式。輸入“echo $TERM”可以看到您的預設終端機應用程式為何。注意：您在 $TERM "
"中的預設終端機應用程式必須能接受 -e 命令列選項，而且對應此選項的功能必須和 "
"xterm 中的 -e 選項相同。這項規則的唯一例外是 gnome-terminal。"

#: icesound.py:659 
msgid ""
"This option only applies to when ICE SOUND MANAGER is started, not when "
"IceWM is started.  If CHECKED, Ice Sound Manager will start your Ice Sound "
"Server (if it is not already running) whenever you start Ice Sound Manager.  "
"Your Ice Sound Server will be started with the command shown in the field "
"'Suggested Sound Server Command Line'.  Leave this option unchecked if you "
"do NOT want automatic starting of your Ice Sound Server when Ice Sound "
"Manager is launched."
msgstr ""
"這個選項只適用當 ICE 聲音管理程式啟動時，而非 IceWM 啟動時。如果選擇此項，當"
"您啟動 Ice 聲音管理程式時也會啟動您的 Ice 聲音伺服器(如果它尚未執行)。您的 "
"Ice 聲音伺服器會以在“建議的聲音伺服器命令列”欄位中顯示的命令來啟動。如果您"
"不希望在啟動 Ice 聲音管理程式時自動啟動 Ice 聲音伺服器，請不要核取此項。"

#: icesound.py:662 
msgid ""
"This option determines whether your .wav sounds will be LINKED or COPIED "
"into your IceSound Server's Wav Storage Directory (as defined under the menu "
"'IceSound Server' -> 'Wav Directory'.  Leave this option UNCHECKED if you "
"would rather your files be LINKED into your IceSound Server's Wav Storage "
"Directory.  (This will save disk space, but your sound events will not play "
"if you move/delete the original files.  Be sure to keep your sound themes "
"current if you choose this method.)   CHECK this option if you would rather "
"your .wav sounds be COPIED to your IceSound Server's Wav Storage Directory.  "
"(This method uses more disk space, but ensures that your sound events will "
"be unaffected should you move/delete the original .wav files.)  Which method "
"you choose is up to you."
msgstr ""
"這個選項決定了您的 .wav 聲音檔要連結或複製到您的 IceSound 伺服器的 Wav 儲存目"
"錄(定義於選單“IceSound 伺服器”->“Wav 目錄”)。如果您想讓檔案連結到 "
"IceSound 伺服器的 Wav 儲存目錄，請不要核取此項。(這樣會節省磁碟空間，但是如果"
"您移動/刪除原始檔案，您的聲音事件就無法播放。如果您選擇這個方法，請確保您的聲"
"音主題是通用的。) 如果您想讓檔案複製到 IceSound 伺服器的 Wav 儲存目錄，請核取"
"此項。(這個方法使用較多的磁碟空間，但是可以確保當您移動/刪除原始 .wav 檔案時"
"不會影響您的聲音事件。) 您可以決定要用哪種方法。"

#: icesound.py:665 
msgid ""
"If you want to be able to PLAY your sounds in Ice Sound Manager, you must "
"enter the command to launch a .wav sound player on your system.  Most people "
"should be able to use the default command.  However, you may want or need to "
"change this command.   NOTE:  Any command line you enter MUST contain the "
"string '%f' somewhere in the command line  (this signifies where the .wav's "
"filename should go in the command line.)  It is YOUR job to know or find out "
"what command line to use to launch your .wav player.  If you fail to include "
"'%f' in your command line, you will see an error message on the status bar "
"when you attempt to play your sounds.  I personally suggest you use a "
"command line that opens a fast, console-based .wav player (like wavplay) for "
"the sake of speed. "
msgstr ""
"如果您希望能在 Ice 聲音管理程式中播放您的聲音，您必須輸入在您系統上啟動 .wav "
"聲音播放器的指令。大多數人應該可以使用預設的指令。然而，您可能想要或需要改變"
"這個指令。注意：您所輸入的任何命令列都必須包含字串“%f”(這指定了 .wav 的檔案"
"名稱應該位於命令列中何處。)了解並找出什麼命令列能啟動您的 .wav 播放器就是您的"
"工作了。 如果您沒有在命令列中包含“%f”，當您試圖播放聲音時便會在狀態列上看到"
"錯誤訊息。基於速度的考量，我個人建議您的命令列使用啟動快速、可於主控台執行"
"的 .wav 播放器(像 wavplay)。"

#: icesound.py:668 
msgid ""
"If you want to be able to EDIT your sounds in Ice Sound Manager, you must "
"enter the command to launch a .wav sound editor on your system.  Most people "
"should be able to use the default command, IF they have the Sweep sound "
"editor installed.  However, you may want or need to change this command.   "
"NOTE:  Any command line you enter MUST contain the string '%f' somewhere in "
"the command line  (this signifies where the .wav's filename should go in the "
"command line.)  It is YOUR job to know or find out what command line to use "
"to launch your .wav editor.  If you fail to include '%f' in your command "
"line, you will see an error message on the status bar when you attempt to "
"edit your sounds."
msgstr ""
"如果您希望能在 Ice 聲音管理程式中編輯您的聲音，您必須輸入在您系統上啟動 .wav "
"聲音編輯器的指令。大多數人應該可以使用預設的指令(需安裝 Sweep 聲音編輯器)。然"
"而，您可能想要或需要改變這個指令。注意：您所輸入的任何命令列都必須包含字串“%"
"f”(這指定了 .wav 的檔案名稱應該位於命令列中何處。)了解並找出什麼命令列能啟動"
"您的 .wav 編輯器就是您的工作了。 如果您沒有在命令列中包含“%f”，當您試圖編輯"
"聲音時便會在狀態列上看到錯誤訊息。"

#: icesound.py:671 
msgid ""
"Ice Sound Manager is in no way 'officially' affiliated with IceWM, IceSound "
"Server, or its creators.  Ice Sound Manager is a FRONTEND to the IceSound "
"Server.  The project is still in its formative stages.  Expect bugs. "
"COURTEOUSLY report bugs in Ice Sound Manager to PhrozenSmoke@yahoo.com.  If "
"you have any other comments or suggestions, those are welcomed as well.  "
"Please do NOT report bugs in your IceSound Server, your IceWM environment, "
"or ask me for help on getting your IceSound Server to run.  Also, please "
"read 'Ice Sound Manager Help' under the 'Help' menu (or press F4) before "
"reporting a 'bug'. You will find useful troubleshooting suggestions there. "
msgstr ""
"Ice 聲音管理程式尚未“正式”加入 IceWM、IceSound 伺服器或它的作者。Ice 聲音管"
"理程式是 IceSound 伺服器的前端程式。這個計畫仍然在發展的階段，程式上的錯誤是"
"難免的。歡迎回報 Ice 聲音管理程式中的錯誤到 PhrozenSmoke@yahoo.com。如果您"
"有其他的意見或建議，我們也同樣歡迎。請不要回報您的 IceSound 伺服器、IceWM 環"
"境的錯誤，或要求我協助您讓您的 IceSound 正常運作。同時，在回報“錯誤”之前請"
"先閱讀“說明”選單下的“Ice 聲音管理程式說明”(或按 F4)。您會在那裡找到有用的"
"解決問題建議。"

#: icesound.py:676 
msgid "ICESOUND SERVER HELP"
msgstr "ICE 聲音伺服器說明"

#: icesound.py:676 
msgid ""
"The following is the output returned by running your IceSound Server "
"executable"
msgstr "下面是執行您的 IceSound 伺服器可執行檔所傳回的輸出"

#: icesound.py:676 
msgid "You are running IceSound Server version"
msgstr "您正執行的 IceSound 伺服器版本"

#: icesound.py:676 
msgid ""
"You may find it useful for trouble shooting problems with your sound "
"server.  If you see nothing below or see an error message, try modifying "
"your IceSound Server command line, by clicking 'IceSound Server' on the "
"menu. Also, make sure you have the permissions necessary to run the server "
"executable"
msgstr ""
"您可能會發現它對於解決您聲音伺服器的問題很有幫助。如果您在下面看不到任何東西"
"或是看到錯誤訊息，可以按選單上的“IceSound 伺服器”來試著修改您的 IceSound 伺"
"服器命令列。同時，請確定您有足夠的權限可以執行伺服器可執行檔。"

#: icesound.py:676 
msgid "with the --help switch."
msgstr "帶有 --help 選項"

#: icesound.py:695 
msgid ""
"SAMPLE SERVER SCRIPT\n"
"Here is a simple bourne/bash shell script you can use to easily start and "
"stop your IceSound server.  All you should have to do is copy and paste it "
"to a file.  Save it as /usr/bin/icesoundsh.  Type 'chmod 755 /usr/bin/"
"icesoundsh' at a terminal.  You can start the server by typing 'icesoundsh "
"start', and shutdown the server by typing 'icesoundsh stop'.  Hopefully, "
"this is useful.  Note: It's probably not a smart idea to save this script "
"under /usr/bin/icesound, especially if the server executable itself is "
"called 'icesound'.  Copy and paste the section below this line"
msgstr ""
"伺服器命令稿範例\n"
"這裡有一個可以讓您用來啟動或停止 IceSound 伺服器的簡易 bourne/bash 系統殼命令"
"稿。您只需要將它複製並貼上成為一個檔案。把它儲存為 /usr/bin/icesoundsh，在終"
"端機視窗中輸入“hmod 755 /usr/bin/icesoundsh”。您可以輸入“icesoundsh "
"start”來啟動伺服器，或輸入“icesoundsh stop”關閉伺服器。我們希望這會有所幫"
"助。注意：把這個命令稿儲存為 /usr/bin/icesound 不是很好的做法，特別是當伺服器"
"執行檔本身也叫做“icesound”時。複製並貼上這一行下面的區域。 "

#: icesound.py:700 
msgid "ABOUT ICE SOUND MANAGER"
msgstr "關於 ICE 聲音管理程式"

#: icesound.py:700 
msgid ""
"Ice Sound Manager is in no way 'officially' affiliated with IceWM, IceSound "
"Server, or its creators.  Ice Sound Manager is a FRONTEND to the IceSound "
"Server.  Ice Sound Manager is freeware and open source. In addition, Ice "
"Sound Manager is now part of a larger project, called IceWM Control Panel.  "
"As of version 0.2-beta-2, Ice Sound Manager is distributed under the General "
"Public License (GPL). See the 'IceSoundManager-LICENSE' file for details.  "
"All legal, non-profit use, modification, and distribution of this software "
"is permitted provided all these credits are left in-tact and unmodified.  "
"This software is distributed as-is, without any warranty or guarantee of any "
"kind. Use at your own risk!\n"
"\n"
"Ice Sound Manager was designed to ease the management of sound events, sound "
"themes, and the sound server in the IceWM environment.  It is also intended "
"to be an improvement upon the noble, but primitive icesndcfg. The project is "
"still in its formative stages, so expect bugs.  (Report bugs to "
"PhrozenSmoke@yahoo.com) \n"
"\n"
"Visit   http://members.aol.com/ButchWhipAppeal/  for my other software "
"projects."
msgstr ""
"Ice 聲音管理程式尚未“正式”加入 IceWM、IceSound 伺服器或它的作者。Ice 聲音管"
"理程式是 IceSound 伺服器的前端程式。Ice 聲音管理程式是免費且開放原始碼的軟"
"體。此外，Ice 聲音管理程式現在是一個大型專案的一部分(稱為 IceWM 控制台。自 "
"0.2-beta-2 版之後，Ice 聲音管理程式改以通用公眾授權(GPL)散佈。請查"
"閱“IceSoundManager-LICENSE”檔案以獲得詳細的資訊。只要保留這些工作人員資料，"
"不擅加修改，我們允許所有合法、非商業性質的使用、修改或散佈本軟體。這個軟體沒"
"有任何的保證或任何形式的承諾。使用它必須自行承擔風險。\n"
"\n"
"Ice 聲音管理程式是設計來讓 IceWM 環境中聲音事件、聲音主題和聲音伺服器的管理更"
"容易。它也希望能超越優秀但較原始的 icesndcfg。這個計畫仍然在發展的階段，程式"
"上的錯誤是難免的。(回報錯誤請寄 PhrozenSmoke@yahoo.com) \n"
"\n"
"參觀   http://members.aol.com/ButchWhipAppeal/  可以看到我其他的軟體計畫。"

#: icesound.py:733  icesound.py:989
msgid "Browse..."
msgstr "瀏覽..."

#: icesound.py:742  icesound.py:912 icesound.py:1569
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: icesound.py:743 
msgid "Close and save changes"
msgstr "關閉並儲存改變"

#: icesound.py:774 
msgid ""
"Select your IceSound Server executable.  This is generally either in the /"
"usr/X11R6/bin/  or  /usr/bin/  directory and is generally named either "
"'icesound' or 'icesound-gnome'.  Be sure you have the correct permissions to "
"execute the IceSound Server and that you have the permissions to run servers/"
"daemons on your system."
msgstr ""
"選擇您的 IceSound 伺服器可執行檔。這通常位於. /usr/X11R6/bin/  或  /usr/"
"bin/  目錄，而它的名稱通常是“icesound”或“icesound-gnome”。請確定您有正確"
"的權限執行 IceSound 伺服器，同時也有在您的系統上執行伺服器/伺服程式的權限。"

#: icesound.py:785 
msgid "ERROR!  Select your IceSound Server executable file first."
msgstr "錯誤！請先選擇您的 IceSound 伺服器可執行檔。"

#: icesound.py:791 
msgid "Select Your IceSound Server Executable"
msgstr "選擇您的 IceSound 伺服器可執行檔"

#: icesound.py:818 
msgid ""
"Select the directory where your IceSound server looks  for its .wav files.  "
"On most systems, this directory will be either    ~/.icesound/sounds/  or  /"
"usr/X11R6/lib/X11/icewm/sounds/.  If you aren't sure, check the "
"documentation for your IceSound server or do the trial-and-error method.   "
"Generally, you should not go wrong with ~/.icesound/sounds/  under your home "
"directory (example: /home/phrozen/.icewm/sounds/).  You may have to create "
"this directory yourself if Ice Sound Manager can't. Be sure to select only "
"directories where you have both 'read' and 'write' permissions. See the "
"section entitled 'Wav Storage Directory' under 'Help' -> 'Ice Sound Manager "
"Help' (or press F4)."
msgstr ""
"選擇您的 IceSound 伺服器找尋 .wav 檔案的目錄。在大多數系統中，這個目錄會"
"是    ~/.icesound/sounds/  或  /usr/X11R6/lib/X11/icewm/sounds/。如果您不確"
"定，請查閱您 IceSound 伺服器的文件，或者使用試誤法。通常，選擇您的家目錄下的 "
"~/.icesound/sounds/ 應該不會有問題(例如：/home/phrozen/.icewm/sounds/)。如果 "
"Ice 聲音管理程式無法建立此目錄，您可能需要自行建立。請確定您對所選的目錄"
"有“讀”與“寫”的權限。請查閱“說明”->“Ice 聲音伺服器說明”下名為“Wav 儲"
"存目錄”的部分(或按 F4)。"

#: icesound.py:828 
msgid "ERROR!  Select the IceSound Server's Wav storage directory first."
msgstr "錯誤！請先選擇 IceSound 伺服器的 Wav 儲存目錄。"

#: icesound.py:835 
msgid "Updating Wav Storage Directory..."
msgstr "正在更新 Wav 儲存目錄..."

#: icesound.py:859 
msgid " to "
msgstr "到"

#: icesound.py:859 
msgid "TRANSFER TO NEW DIRECTORY FAILED"
msgstr "傳送到新目錄時失敗"

#: icesound.py:859  icesound.py:1117 icesound.py:1217 icesound.py:1258
msgid "Link/Copy"
msgstr "連結/複製"

#: icesound.py:866 
msgid "Done."
msgstr "完成。"

#: icesound.py:873 
msgid "Wav Storage Directory Selection"
msgstr "選擇 Wav 儲存目錄"

#: icesound.py:948 
msgid "Save Theme..."
msgstr "儲存主題..."

#: icesound.py:957 
msgid "Theme Name:"
msgstr "主題名稱"

#: icesound.py:963 
msgid "Enter a descriptive name for your IceWM sound theme"
msgstr "輸入用於您的 IceWM 聲音主題的描述名稱"

#: icesound.py:969 
msgid "Theme File:"
msgstr "主題檔案:"

#: icesound.py:985 
msgid "Theme files"
msgstr "主題檔案"

#: icesound.py:991 
msgid "Browse to select a file for saving"
msgstr "瀏覽以選擇要儲存的檔案"

#: icesound.py:1003 
msgid "Close this window and discard all changes"
msgstr "關閉這個視窗並放棄所有變更"

#: icesound.py:1009 
msgid "SAVE"
msgstr "儲存"

#: icesound.py:1011 
msgid "Save theme and close this window"
msgstr "儲存這個主題並關閉此視窗"

#: icesound.py:1043 
msgid "Save Sound Theme As..."
msgstr "儲存聲音主題為..."

#: icesound.py:1071 
msgid "ERROR!  Enter a theme NAME and theme FILE first."
msgstr "錯誤！請先輸入主題名稱與主題檔案。"

#: icesound.py:1091 
msgid "successfully saved to"
msgstr "成功的儲存到"

#: icesound.py:1091  icesound.py:1394
msgid "Theme"
msgstr "主題"

#: icesound.py:1093 
msgid "ERROR while saving theme"
msgstr "儲存主題時錯誤"

#: icesound.py:1093  icesound.py:1258
msgid "to"
msgstr "到"

#: icesound.py:1106  icesound.py:1235
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: icesound.py:1152 
msgid "Could not save Theme File:  Unknown thread error."
msgstr "無法儲存主題檔案：未知的執行緒錯誤。"

#: icesound.py:1235  icesound.py:1258
msgid "FAILED"
msgstr "失敗"

#: icesound.py:1248 
msgid "Select Wav File"
msgstr "選擇 Wav 檔案"

#: icesound.py:1258 
msgid "in"
msgstr "於"

#: icesound.py:1291 
msgid "Playing sound"
msgstr "播放聲音中"

#: icesound.py:1293 
msgid ""
"ERROR: No Wav player configured.  Click 'Options -> Preferences' on the menu."
msgstr "錯誤：沒有設定 Wav 播放器。請按選單上的“選項” -> “偏好設定”。"

#: icesound.py:1314 
msgid ""
"ERROR: No Wav editor configured.  Click 'Options -> Preferences' on the menu."
msgstr "錯誤：沒有設定 Wav 編輯器。請按選單上的“選項” -> “偏好設定”。"

#: icesound.py:1320 
msgid ""
"error(s) occurred setting your sound events for the IceSound server.  The "
"errors were as follows"
msgstr "個錯誤發生於設定您的 IceSound 伺服器聲音事件時。這些錯誤如下"

#: icesound.py:1323 
msgid ""
"Please check that the files you are linking/copying exist, that you have the "
"proper read/write permissions for this directory and these files, AND that "
"you have correctly configured your Wav Storage Directory in the menu under "
"'IceSound Server'. Also, make sure you haven't run out of disk space."
msgstr ""
"請確定您正連結/複製的檔案存在，而您也有這個目錄與這些檔案的正確讀/寫權限，同"
"時您也在“IceSound 伺服器”下的選單中正確的設定 Wav 儲存目錄。最後，請確定您"
"沒有用完磁碟空間。"

#: icesound.py:1323 
msgid ""
"These types of errors generally mean that Ice Sound Manager experienced "
"trouble linking, copying, or removing Wav files from your selected Wav "
"Storage Directory"
msgstr ""
"這些類型的錯誤通常表示 Ice 聲音管理程式遇到從您所選的 Wav 儲存目錄連結、複製"
"或移除 Wav 檔案的問題。"

#: icesound.py:1378 
msgid "Loading theme"
msgstr "正載入主題"

#: icesound.py:1394 
msgid "successfully loaded."
msgstr "成功的載入。"

#: icesound.py:1399 
msgid "ERROR loading theme from file"
msgstr "從這個檔案載入主題時發生錯誤"

#: icesound.py:1399 
msgid "Unknown file type."
msgstr "未知的檔案類型。"

#: icesound.py:1435 
msgid "Select Ice Sound Manager Theme File"
msgstr "選擇 Ice 聲音管理程式主題檔案"

#: icesound.py:1473 
msgid "Ice Sound Manager: Audio Interface"
msgstr "Ice 聲音管理程式：音效介面"

#: icesound.py:1488 
msgid "Select to use the OSS audio interface"
msgstr "選擇使用 OSS 音效介面"

#: icesound.py:1492 
msgid "Select to use the ESD audio interface"
msgstr "選擇使用 ESD 音效介面"

#: icesound.py:1497 
msgid "Select to use the YIFF audio interface"
msgstr "選擇使用 YIFF 音效介面"

#: icesound.py:1501 
msgid "Device"
msgstr "裝置"

#: icesound.py:1505  icesound.py:1509
msgid "Host"
msgstr "主機"

#: icesound.py:1514 
msgid "Enter the Digital Signal Processing  DSP  to use"
msgstr "輸入用來處理 DSP 的數位訊號"

#: icesound.py:1518 
msgid "Enter the host of the ESD server"
msgstr "輸入 ESD 伺服器的主機"

#: icesound.py:1522 
msgid "Enter the host of the YIFF server"
msgstr "輸入 YIFF 伺服器的主機"

#: icesound.py:1525  icesound.py:1529
msgid "Port"
msgstr "連接埠"

#: icesound.py:1534 
msgid "Enter the port number of the ESD server"
msgstr "輸入 ESD 伺服器的連接埠號碼"

#: icesound.py:1538 
msgid "Local Interface"
msgstr "本地端介面"

#: icesound.py:1539 
msgid ""
"If checked  the local (non-TCP) ESD server will be used. The 'Host' and "
"'Port' will be ignored, since it is not needed if this option is checked."
msgstr ""
"如果核取此項，便會使用本地端(非 TCP) ESD 伺服器。“主機”與“連接埠”會被忽"
"略，因為核取此項時就不需要它們了。"

#: icesound.py:1544 
msgid "Enter the port number of the YIFF server"
msgstr "輸入 YIFF 伺服器的連接埠號碼"

#: icesound.py:1547 
msgid "Auto Audio Mode"
msgstr "自動音效模式"

#: icesound.py:1548 
msgid ""
"If checked  the YIFF server will attempt to automatically adjust to the "
"correct audio mode"
msgstr "如果核取此項，YIFF 伺服器會嘗試自動調整為正確的音效模式"

#: icesound.py:1551 
msgid "Help"
msgstr "說明"

#: icesound.py:1553 
msgid "Click for help on the audio interface options"
msgstr "按這裡以取得音效介面選項的說明"

#: icesound.py:1596 
msgid "ERROR!   The port number must be an INTEGER!"
msgstr "錯誤！連接埠號碼必須為整數！"

#: icesound.py:1629 
msgid "Audio interface options successfully saved."
msgstr "音效介面選項已成功的儲存。"

#: icesound.py:1631 
msgid "ERROR:  While saving audio interface preferences to"
msgstr "錯誤：當儲存音效介面偏好設定至"

#: icesound.py:1653 
msgid ""
"Here is where you can configure the sound device you want your IceSound "
"Server to use to play your sound events.  Most people will probably use "
"either ESD or OSS.  It is YOUR job to know what kind of sound device your "
"system uses. \n"
"\n"
"OSS:\n"
"For OSS, click 'OSS' and type in the 'dev' location of your digital signal "
"processing device (i.e. /dev/dsp)\n"
"\n"
"ESD:\n"
"For ESD, click 'ESD' and enter the host and port of the ESD sound server "
"running on your system.  For most people, this will be host 'localhost' and "
"port '16001'.  You can find out what port ESD is running on your system by "
"typing 'netstat -lp' in a terminal window, then looking for any process "
"named 'esound' or 'esd'.  If you dont see either of these, you probably "
"don't have a currently running ESD sound server on your system and will not "
"be able to use ESD as your interface until you get an ESD server running.\n"
"\n"
"YIFF:  If you know that you need to use YIFF, please make sure that your "
"copy of the IceSound Server has been compiled with YIFF support (not all "
"copies are YIFF-enabled.).  To use the YIFF interface, click 'YIFF', then "
"enter the host and port of your YIFF sound server.  You may also check 'Auto "
"Audio Mode' to enable your IceSound Server to automatically choose the best "
"sampling rate and playback mode for your sounds. "
msgstr ""
"您可以在這裡設定您的 IceSound 伺服器用來播放聲音事件的聲音裝置。大多數人可能"
"會使用 ESD 或 OSS。了解您的系統是使用何種聲音裝置就是您的工作了。\n"
"\n"
"OSS：\n"
"對於 OSS，按“OSS”並輸入您的數位信號處理裝置於“dev”的位置(如 /dev/dsp)。\n"
"\n"
"ESD：\n"
"對於 ESD，按“ESD”並輸入在您的系統執行的 ESD 聲音伺服器主機與連接埠。大多數"
"人會用主機“localhost”與連接埠“16001”。您可以在終端機視窗中輸入“netstat -"
"lp”來找出 ESD 在您系統上的哪個連接埠執行，然後尋找任何名"
"為“esound”或“esd”的程序。如果您沒有看到這些，可能是您的系統沒有正確執行 "
"ESD 聲音伺服器，而您就無法使用 ESD 做為您的介面，除非您讓 ESD 伺服器正確執"
"行。\n"
"\n"
"YIFF：如果您了解您需要使用 YIFF，請確定您的 IceSound 伺服器複本有支援 YIFF(並"
"非所有的複本有啟用 YIFF。)要使用 YIFF 介面，按“YIFF”，然後輸入您的 YIFF 聲"
"音伺服器的主機與連接埠。您也可以核取“自動音效模式”讓您的 IceSound 伺服器自"
"動選擇最適合您的聲音的取樣頻率與播放模式。 "

#: icesound.py:1716 
msgid "Ice Sound Manager Setup"
msgstr "Ice 聲音管理程式設定"

#: icesound.py:1734 
msgid "SETUP"
msgstr "設定"

#: icesound.py:1747 
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: icesound.py:1749 
msgid "Proceed with Setup"
msgstr "繼續進行設定"

#: icesound.py:1753 
msgid ""
"WELCOME TO ICE SOUND MANAGER SETUP\n"
"\n"
"Setup will guide you through setting up your IceSound Server (the sound "
"server for IceWM) as well as help you easily customize your settings in 4 "
"easy steps. You may run this setup program at anytime by clicking 'Options', "
"then 'Setup' on the menu.  Note: You will also see this setup window if Ice "
"Sound Manager was unable to load your preferences files in your home "
"directory. \n"
"\n"
"STEP ONE:  Select the executable for your IceSound Server.   Click the "
"'Next' button to proceed."
msgstr ""
"歡迎使用 ICE 聲音管理程式設定\n"
"\n"
"設定會指引您完成 IceSound 伺服器(IceWM 的聲音伺服器)的設定，同時也幫助您在四"
"個簡單的步驟中輕鬆的自訂您的設定。您可以在任何時候按“選項”與選單上的“設"
"定”來執行此設定程式。注意如果 Ice 聲音管理程式無法在您的家目錄中載入 "
"preferences 檔案，您也會看到這個設定視窗。\n"
"\n"
"步驟一：選擇您的 IceSound 伺服器可執行檔。請按“下一步”按鈕繼續。"

#: icesound.py:1787 
msgid ""
"STEP TWO:  Configure the audio device your IceSound Server will use to play "
"sound events.  Most people can probably use the ESD interface on localhost, "
"port 16001.\n"
"\n"
"Click the 'Next' button to proceed."
msgstr ""
"步驟二：設定您的 IceSound 伺服器用來播放聲音事件的音效裝置。大多數人可以使用 "
"localhost，連接埠 16001 的 ESD 介面。\n"
"\n"
"請按“下一步”按鈕繼續。"

#: icesound.py:1792 
msgid ""
"STEP THREE:  Select the directory where your IceSound Server should look for "
"the .wav files for sound events.  Normally, this directory is either ~/."
"icewm/sounds/ or /usr/X11R6/lib/X11/icewm/sounds/, but you should check the "
"documentation for YOUR IceSound Server.   If you are unsure, your best bet "
"is probably choosing the directory /home/yourUsername/.icewm/sounds/.  This "
"may take a moment: So be patient.\n"
"\n"
"Click the 'Next' button to proceed."
msgstr ""
"步驟三：選擇您的 IceSound 伺服器尋找用於聲音事件的 .wav 檔案的目錄。通常，這"
"個目錄會是 ~/.icewm/sounds/ 或 /usr/X11R6/lib/X11/icewm/sounds/，但是您應該查"
"閱您的 IceSound 伺服器文件。如果您不確定，最好的做法是選擇 /home/您的使用者名"
"稱/.icewm/sounds/。這樣可能會花費一些時間：因此請耐心等候。\n"
"\n"
"請按“下一步”按鈕繼續。"

#: icesound.py:1797 
msgid "Click the 'Next' button to proceed."
msgstr "請按“下一步”按鈕繼續。"

#: icesound.py:1797 
msgid ""
"STEP FOUR:  This is the LAST step.  You can now configure your personal "
"preferences for Ice Sound Manager"
msgstr "步驟四：這是最後一步。您現在可以設定 Ice 聲音管理程式的個人偏好設定"

#: icesound.py:1802 
msgid ""
"Setup for Ice Sound Manager is now COMPLETE.  Click the 'Next' button to "
"exit setup.  Enjoy!"
msgstr ""
"Ice 聲音管理程式的設定現在已經完畢。請按“下一步”按鈕離開設定。請儘情享受！"

#: icesound.py:1842 
msgid "Preferences successfully saved."
msgstr "偏好設定成功的儲存。"

#: icesound.py:1844 
msgid "ERROR:  While saving preferences to"
msgstr "錯誤：當儲存 preferences 到"

#: icesound.py:1917 
msgid ""
"ERROR: No IceSound SERVER EXECUTABLE selected!  Click 'IceSound Server' on "
"the menu."
msgstr ""
"錯誤：沒有選擇 IceSound 伺服器可執行檔！請按選單上的“IceSound 伺服器”。"

#: icesound.py:1920 
msgid ""
"ERROR: No IceSound server WAV DIRECTORY selected!  Click 'IceSound Server' "
"on the menu."
msgstr ""
"錯誤：沒有選擇 IceSound 伺服器 WAV 目錄！請按選單上的“IceSound 伺服器”。"

#: icesound.py:1923 
msgid ""
"ERROR: Your IceSound server could not be (re)started because it could not be "
"STOPPED!"
msgstr "錯誤：您的 IceSound 伺服器無法(重新)啟動，因為它無法停止！"

#: icesound.py:1935 
msgid "successfully (RE)STARTED."
msgstr "成功的(重新)啟動。"

#: icesound.py:1935  icesound.py:1966
msgid "IceSound Server (version"
msgstr "IceSound 伺服器(版本"

#: icesound.py:1937 
msgid ""
"ERROR!  IceSound server could NOT be (re)started!  Check 'Options' and "
"'IceSound Server' on the menu."
msgstr ""
"錯誤！IceSound 伺服器無法(重新)啟動！檢查選單的“選項”和“IceSound 伺服"
"器”。"

#: icesound.py:1966 
msgid ""
"successfully STOPPED.  Future sound events disabled until server re-start."
msgstr "成功的停止。直到伺服器重新啟動前，往後的聲音事件會被停用。"

#: icesound.py:1991 
msgid "unknown"
msgstr "未知"

#: icesound.py:2010 
msgid "SPANISH HELP IS AVAILABLE IN THE 'icesound-es-help.html'  FILE."
msgstr "在“icesound-es-help.html”檔案中可以取得西班牙文說明。"

# Software update checker
msgid "Check for newer versions of this program..."
msgstr "檢查這個程式的較新版本..."
